% Created 2018-05-02 Wed 16:01
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{Team Infrastruktur}
\date{\today}
\title{Infrastruktur}
\hypersetup{
 pdfauthor={Team Infrastruktur},
 pdftitle={Infrastruktur},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.3.1 (Org mode 9.1.12)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\setcounter{tocdepth}{1}
\tableofcontents


\section*{AWS}
\label{sec:org53c1b24}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./pictures/aws.png}
\end{center}
\begin{NOTES}
\begin{itemize}
\item Wir wollten einfache möglichkeit immer available zu sein
\item Dann kann jeder, immer arbeiten
\item Also: \textbf{AWS}
\end{itemize}
\end{NOTES}
\subsection*{Amazon ECS}
\label{sec:org9daa3a2}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./pictures/ecs.png}
\end{center}
\begin{NOTES}
\begin{itemize}
\item Erst wollten wir ECS nutzen
\item Leider ist ECS schrecklich unübersichtlich
\item 3 Ansätze zum Konfigurieren von Deployments
\item Nur eins davon mit Wizard, wird nach Cookie nicht mehr angezeigt
\item \textbf{ALSO}:
\end{itemize}
\end{NOTES}
\subsection*{Amazon EC2}
\label{sec:org606becd}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./pictures/ec2.jpg}
\end{center} 
\begin{NOTES}
\begin{itemize}
\item Wir haben dann über docker-machine einfach eine Instanz ausrollen lassen.
\item Wie einfach kann das gehen?
\item So einfach: \textbf{KLICKO}
\end{itemize}
\end{NOTES}
\subsubsection*{Docker auf EC2}
\label{sec:org0527217}
\begin{verbatim}
docker-machine create --driver amazonec2 --amazonec2-open-port 8080 \
--amazonec2-region us-west-1 quizduell
\end{verbatim}
\begin{NOTES}
\begin{itemize}
\item Ein Befehl und wir haben eine Docker Machine
\item Das ganze auf anderer Region, 2 Instanzen
\item Das war uns aber noch nicht \textbf{genug}
\end{itemize}
\end{NOTES}
\section*{Azure}
\label{sec:org9703c0f}
\subsection*{{\bfseries\sffamily TODO} Bild von Fabian G}
\label{sec:org56ba3ec}
\begin{NOTES}
\begin{itemize}
\item Also haben wir noch weiter zu Azure verteilt
\item Im ganzen haben wir so 4 Instanzen \textbf{laufen}
\end{itemize}
\end{NOTES}
\subsection*{Instanzen}
\label{sec:orgb532ed8}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./pictures/nodes.jpg}
\end{center}
\begin{NOTES}
\begin{itemize}
\item Hier ein Beispiel wie es aussiehen \textbf{kann}
\end{itemize}
\end{NOTES}
\section*{Docker}
\label{sec:org5bfabc6}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./pictures/ds.png}
\end{center}
\subsection*{Setup}
\label{sec:org0fae1f4}
\begin{NOTES}
\begin{itemize}
\item Als grundlegendes Setup reicht dieser befehl
\item Dieser initialisiert einen manager und generiert ein join \textbf{token}
\end{itemize}
\end{NOTES}
\begin{verbatim}
# docker swarm init
\end{verbatim}
\subsubsection*{Token}
\label{sec:org1b213dc}
\begin{NOTES}
\begin{itemize}
\item Dieser Token muss auf betreffender Maschine eingegeben werden um dem Swarm \textbf{beizutreten}
\item Manager token auch generierbar, eben für weiteren manager damit nicht alles stirbt wenn dieser tot
\end{itemize}
\end{NOTES}
\begin{verbatim}
# docker swarm join --token SWMTKN-1-langertoken 35.172.232.244:2377
\end{verbatim}
\subsection*{Deployment}
\label{sec:org58bfe0b}
\begin{NOTES}
\begin{itemize}
\item Deployment denkbar einfach wenn swarm steht
\item Folgender Befehl ist genug
\end{itemize}
\end{NOTES}
\begin{verbatim}
# docker stack deploy -c for-marcel-compose.yml quizduell
\end{verbatim}
\section*{Amazon RDS}
\label{sec:org7e25685}

\subsection*{Verteilung}
\label{sec:orga7511ee}
\section*{Learnings}
\label{sec:org4056460}
\subsection*{Docker Logs saugen}
\label{sec:orgb27cef6}
\subsubsection*{Zu lang}
\label{sec:org65ad7a5}
\subsubsection*{Sortierung}
\label{sec:org4065d5e}
\subsection*{Amazon RDS saugt nicht}
\label{sec:org38b7da8}
\subsection*{Debugging nervt wirklich}
\label{sec:org14870e7}
\section*{Danke}
\label{sec:org028d45e}
Powered by GNU Emacs + reveal.js
\end{document}
